屋企wifi訊號差問題

屋企本身用r7000 (用左3,4年) 個router放係廳
已經對住個走廊
但隔左2間房, 訊號開始弱, 通常得番2格, 但實質延遲係好勁
(中間有主力牆)
想阿爸阿媽係房用可以訊號強d

本身屋企個上網主線係廳到出, 但有lan線入牆連番入房
依家想加多個router放係房到
想問下個新router set做一個新既wifi點可唔可行?
同埋有無router係無咩燈?, 因為放係放既話訓覺唔想有光閃下閃下

你行 mesh最好
用lan線連接主副

可以同一個ssid行匀全屋

如果用mesh係咪最好用同型號既router?

趁感恩節買隻 netgear ex3700

但用Extender 既話, 本身廳個訊號黎到我間房已經弱
Extend應該都會慢
我想我間房都出一個主wifi出黎

你間屋間隔係咪大約咁樣

google wifi 好似都係行mesh, 成屋都收到

類似係咁, 我個位係最入, 姐係主人房個位

1. 本身屋企個上網主線係廳到出2. 但有lan線入牆連番入房3. 依家想加多個router放係房到4. 想問下個新router set做一個新既wifi點

我同你差唔多 (1), (2).

我試過 (3), (4)， 結果係 速度慢成六七倍 可能係router 過 router 慢咗啦 中間用 lan 線 都係慢超多

現在解決方法係將router放咗喺a位置，仲要係櫃頂最高。咁樣射過走廊入房，訊號幾好。不過更好係放喺b位/c位走廊頭。睇下你邊個位方便啦

我就買左個homeplug